土耳其總統艾爾段 : 沒有土耳其F-35計畫註定失敗

土耳其總理艾爾段(Recep Tayyip Erdogan)(資料照片/AFP)

土耳其總統艾爾段(Tayyip Erdogan)今天(30日)說，包括土耳其在內、多國參與的F-35匿蹤戰鬥機開發計畫，若是沒有土國的參與將註定失敗。艾爾段並說，土國受到不公平的對待。

因為土耳其計畫向俄國購買S-400防空飛彈，與美國的關係陷入緊張。白宮指若是將F-35交付給土國，將會危及這款第五代戰機的安全，美方並威脅說，若是土國堅持購買S-400防空飛彈，也會危及安卡拉繼續參與F-35戰機的開發計畫，並且恐怕會遭美國國會制裁。美國已暫停交付土耳其F-35戰機，以及相關訓練設備和零件。

土國不僅是F-35戰機的潛在買家，也是這款新式戰機的開發夥伴之一。除了土國，美國、英國、義大利、荷蘭、加拿大、澳洲、丹麥和挪威也都是這款戰機的夥伴國家。

艾爾段今天在出席一場國防工會博覽會時表示，那些想要將土耳其排除在F-35計畫之外的人，並沒有深思熟慮，若是如此將會讓F-35計畫走向失敗，他並指安卡拉正加快腳步，發展自己的國防系統。

我只識程美段唔識艾爾段

幾時對支共發動聖戰？

把自己看得這麼高.jpg
同支那屎為話唔用佢就失敗有乜分别

土耳其繼續左右不是人

火雞=rubbish

想食2家茶禮邊有咁著數呀

Trump 默許土耳其佔領北敘利亞同庫爾德地區，不過又輪到Putin 唔肯

土耳其唔係好鍾意買俄佬野咩？
點解唔同俄羅斯買F35